# All Awesomes

Todos os awesomes que encontrei, mas alguns favoritos que precisam estar aqui. Gostei tanto da ideia que estou atualizando com frequẽncia.

Uma lista impressionante/awesome das listas impressionantes de links de projetos, ideias sobre projetos, livros de programação grátis, linguagens de programação, PHP, Laravel, redes, linux, hardware, etc. Tem até link para a criação de um sistema operacional.

Se você está sem ideia de como criar um projeto gaste um tempinho navegando entre estes links e provavelmente será inspirado por alguns dos projetos citados. Assim como também existem muitos livros gratuitos sobre programação e muitos projetos criados com PHP, Laravel e outras linguagens e frameworks. Boa fonte de inspiração. Divirta-se.

## Sugestões

- 1 - Percorra os links que te interessarem nesta página num dia em que não esteja muito ocupado, para assim poder aproveitar toda a riqueza de informações
- 2 - Tecle Ctrl+F para encontrar algo com mais facildiade

## Índice

- <a href="#jogos">Jogos</a>
- Livros Free
- Vagas
- Conversão
- <a href="#ideias">Ideias para Projetos</a>
- Diversos
- Cursos Gratuitos e Pagos
- API
- Segurança
- Laravel
- Frontend
- HTML 5
- CSS
- JavaScript
- React
- jQuery
- PHP
- Padrões de Projeto
- SQL - MySQL e PostgreSQL
- CakePHP
- Docker
- Tools
- Catálogo de profissionais
- Bancos de dados de imagens
- Criação de Jogos Mobile


## Jogos - Criação
<section id="jogos">

- https://github.com/Raiper34/awesome-phaser

## LivrosFree

https://github.com/wilsonfreitas/online-books

https://github.com/EbookFoundation/free-programming-books


## Vagas

- https://github.com/abraphp/CarreiraPHP

- https://github.com/especializati/empresas-que-usam-laravel-no-brasil

- https://github.com/ribafs/empresas-php

https://github.com/backend-br/vagas

https://github.com/frontendbr/vagas

https://github.com/qa-brasil/vagas

https://github.com/brasil-php/vagas/issues

https://github.com/topics/vagas-para-desenvolvedores


## Conversão

https://sqlizer.io/csv-to-mysql/#/ - Converte CSV para SQL (MySQL, PostgreSQL e SQL Server)


## Ideias para Projetos
<section id="ideias">

- https://github.com/IonicaBizau/made-in-brazil

- https://github.com/florinpop17/app-ideas

https://itsourcecode.com/free-projects/php-project/php-projects-source-code-free-downloads/

https://www.freecodecamp.org/portuguese/news/40-projetos-em-javascript-para-iniciantes-ideias-simples-para-comecar-a-programar-em-js/

https://github.com/florinpop17/app-ideas - Ideias para projetos iniciante, intermediário e avançado

https://www.florin-pop.com/blog/2019/09/100-days-100-projects/

https://github.com/florinpop17/100Days100Projects

https://blog.guilhermebranco.com.br/quanto-cobrar/

https://gist.github.com/msurguy/8590765 - Lista de projetos open source com Laravel

https://blog.fabricadeaplicativos.com.br/empreendedorismo/10-dicas-para-entrar-no-bilionario-mundo-dos-aplicativos/

https://gist.github.com/ribafs/0303499618d4819dbe88e667ef054a1b 

https://www.codewars.com

https://github.com/florinpop17/app-ideas

https://nevonprojects.com/php-projects-topics-ideas/

https://nevonprojects.com/ - Diversas áreas

https://codeshoppy.com/index.html

https://www.phptpoint.com/projects/php-project-list/

https://www.kashipara.com/project/topics/latest_php-project-ideas_2

https://www.kashipara.com/project/category/download_php-project-source-code_2

https://freeprojectsforall.com/best-php-project-ideas-2018/

http://www.projectjugad.com/php-project-ideas/

https://phpgurukul.com/

https://phpgurukul.com/php-projects-free-downloads/

https://www.freeprojectz.com/projects/php-project-ideas

https://github.com/sindresorhus/awesome


## Diversos

- https://github.com/denoone/awesome-deno

- https://github.com/helloroman/frontend-roadmap

- https://ribafs.github.io/references/

- https://github.com/arthurspk/guiadevbrasil

- https://github.com/lowlighter/metrics

- https://github.com/arimariojesus/Best-websites-a-programmer-should-visit

- https://github.com/kamranahmedse/developer-roadmap

- https://github.com/fititnt/listamaravilhosaopensource

- https://github.com/sindresorhus/awesome

https://github.com/arthurspk/guiadevbrasil

https://github.com/abhisheknaiidu/awesome-github-profile-readme

https://github.com/akitaonrails/awesome-linux

https://github.com/jagracey/Awesome-Unicode - A curated list of delightful Unicode tidbits, packages and resources. 

https://github.com/github/gitignore - A collection of useful .gitignore templates

https://github.com/the-benchmarker/web-frameworks - Benchmark de frameworks web

https://github.com/nomanoff/emoji-shortcodes-for-markdown - Emojis para o Github README.md

http://cep.la/baixar - CEPs de até 2018

https://tiny-helpers.dev/

https://github.com/trimstray/the-book-of-secret-knowledge

https://github.com/areknawo/awesome-productivity-software

https://github.com/pazguille/offline-first

https://github.com/cyrilbois/awesome-json

https://github.com/cyrilbois/bookmarks

https://github.com/cyrilbois/Best-websites-a-programmer-should-visit

https://github.com/cyrilbois/awesome-sqlite

https://github.com/cyrilbois/Awesome (windows)

https://github.com/cyrilbois/awesome-tech

https://github.com/cyrilbois/the-book-of-secret-knowledge

https://github.com/cyrilbois/AwesomeCSV

https://github.com/cyrilbois/awesome-bookmarks

https://fiddles.io/

https://github.com/cyrilbois/awesome-network-automation

https://github.com/cyrilbois/awesome-python

https://github.com/cyrilbois/my-links

https://github.com/MunGell/awesome-for-beginners - A list of awesome beginners-friendly projects

https://github.com/botman/awesome-botman

https://aggregatedawesome.com/

https://github.com/ribafs/free-programming-books

https://github.com/ziadoz/awesome-php

https://github.com/ribafs/build-your-own-x - Faça você mesmo (tecnologia, até um sistema operacional)

https://github.com/ribafs/the-art-of-command-line

https://github.com/kamranahmedse/developer-roadmap - Roadmap to becoming a web developer in 2020 

https://github.com/camilatigre/listamaravilhosaopensource

## Cursos Gratuitos e Pagos

https://github.com/Kamilahsantos/conteudo-gratuito

https://jornadadodev.com.br/cursos

https://pt-br.classpert.com/


## API

https://github.com/cyrilbois/Awesome-Api-Management-Tools

https://github.com/cyrilbois/api-development-tools

https://github.com/cyrilbois/awesome-api-tools

https://github.com/public-apis/public-apis


## Segurança

https://github.com/infoslack/awesome-web-hacking

https://cheatsheetseries.owasp.org/Glossary.html - Acho que a OWASP é a maior referência em segurança na web

https://github.com/cyrilbois/Security_list


## Laravel

- https://github.com/jonaselan/laravel-best-practices

- https://laraveldaily.com/packages - Melhores pacotes, mais de 100

https://github.com/LaravelDaily/laravel-tips

https://gist.github.com/msurguy/8590765 - List of open source projects made with Laravel

https://github.com/alexeymezenin/laravel-best-practices

https://projectworlds.in/laravel-projects/

http://artesaos.github.io/laravel-br-awesome/

https://github.com/ribafs/Laravel-Open-Source-Projects

https://github.com/chiraggude/awesome-laravel

https://github.com/TimothyDJones/awesome-laravel

https://github.com/unnawut/awesome-laravel

https://github.com/chiraggude/awesome-laravel

https://awesomerank.github.io/lists/chiraggude/awesome-laravel.html

https://spatie.be/open-source/projects

https://aggregatedawesome.com/laravel

https://libraries.io/github/acacha/awesome-laravel

https://github.com/ribafs/lang

https://laravelarticle.com/laravel-user-activity

https://github.com/mateusjunges/laravel-time-helpers

https://github.com/artesaos/seotools


## Frontend

Web development tutorials
- https://www.w3resource.com/index.php

W3C School Tutoriais
- https://www.w3schools.com/

Eloquent Javascript - livro free em pt-br
http://braziljs.github.io/eloquente-javascript/

Tutoriais HTML Dog: HTML, CSS e JS
- https://www.htmldog.com/guides/

Os 16 Melhores Sites de Desenvolvimento Web da Atualidade
- https://www.cursos.wlconsultoria.net/blog/melhores-sites-de-desenvolvimento-web/

Aprendizado online
- https://exercism.io/my/tracks

HTML5 Tutorial | Wideskills
- https://www.wideskills.com/technology/html5-tutorial

Welcome - The complete HTML5 tutorial
- https://html5-tutorial.net/

https://github.com/cyrilbois/useful-frontend

https://github.com/cyrilbois/Web-Design-Resources

https://github.com/cyrilbois/frontend-tools

https://frontendmasters.com/books/front-end-handbook/2019/

https://github.com/cyrilbois/List-of-Free-Online-Tools-For-Front-end-Web-Development

https://github.com/cyrilbois/resources-3

https://github.com/cyrilbois/Front-End-Web-Development-Resources

https://github.com/thedaviddias/Front-End-Checklist

## HTML5

https://github.com/diegocard/awesome-html5 - A curated list of awesome HTML5 resources


## CSS

https://aggregatedawesome.com/awesome-css

https://github.com/awesome-css-group/awesome-css


## JavaScript

- Aprendendo a programar jogando - https://www.themuse.com/advice/15-games-thatll-teach-you-how-to-code-that-also-happen-to-be-really-fun

- https://github.com/proyecto26/awesome-jsgames

- JS: A forma certa https://jstherightway.org/pt-br/

- https://jsfiddle.net/

- https://codepen.io/#

- https://codesandbox.io/s/vanilla

https://github.com/sorrycc/awesome-javascript - A collection of awesome browser-side JavaScript libraries, resources and shiny things

https://gist.github.com/ericelliott/d576f72441fc1b27dace/0cee592f8f8b7eae39c4b3851ae92b00463b67b9 - Essenciais links sobre JavaScript

https://github.com/elsewhencode/project-guidelines

https://ribafs.github.io/javascript/

https://aggregatedawesome.com/vuejs

https://aggregatedawesome.com/react-native

https://aggregatedawesome.com/react

https://aggregatedawesome.com/nodejs

## Games
https://project-awesome.org/leereilly/games

## React

https://github.com/enaqx/awesome-react

## jQuery

https://aggregatedawesome.com/jquery


## PHP

https://github.com/skoro/awesome-php

### Tutoriais

- https://www.php.net/manual/pt_BR/tutorial.php
- https://www.w3schools.com/php/
- https://www.w3schools.com/php7/
- https://www.devmedia.com.br/php-tutorial/32540
- https://www.tutorialspoint.com/php/
- https://www.tutorialrepublic.com/php-tutorial/
- https://www.learn-php.org/
- https://www.guru99.com/php-tutorials.html
- https://www.javatpoint.com/php-tutorial
- http://www.tizag.com/phpT/
- https://www.geeksforgeeks.org/php/
- https://stackify.com/learn-php-tutorials/ 
- http://br.phptherightway.com/ 
- (The only proper) PDO tutorial - Treating PHP Delusions - https://phpdelusions.net/pdo
- https://www.phpclasses.org/
- Lista de funções nativas do PHP: https://www.php.net/manual/en/indexes.functions.php

## Snippets

- https://snipplr.com/
- http://www.jonasjohn.de/snippets/all.htm
- PHP Console - https://vegibit.com/how-to-quickly-test-php-snippets/
- Coleções de snippets - https://github.com/topics/snippets-collection
- https://devzone.zend.com/6/php-101-php-for-the-absolute-beginner/
- PHP: Do Jeito Certo - http://br.phptherightway.com/

- Learn PHP - Free Interactive PHP Tutorial - http://www.learn-php.org/

- PHP Best Practices: a short, practical guide for common and confusing PHP tasks - https://phpbestpractices.org/

## Bons cursos grátis, alguns com certificado

https://digitalinnovation.one/

https://www.cursoemvideo.com/course/php-basico/

https://www.cursou.com.br/informatica/programacao/php/

https://portalidea.com.br/curso-gratuito-php

https://suporteninja.com/curso-de-php-gratis-apache-mysql-php-certificado-reconhecido-pelo-mec/

https://www.learncafe.com/cursos/curso-de-php-7-e-mysqli

https://www.portalgsti.com.br/cursos/curso-gratuito-php/

https://upcursosgratis.com.br/curso-online-gratis/php-iniciante

https://upcursosgratis.com.br/curso-online-gratis/php-basico

https://upcursosgratis.com.br/curso-online-gratis/php

https://gyncursos.com.br/course/curso-de-php-7/

https://www.learncafe.com/cursos-gratis (diversos cursos)

## Outros

https://cpjur.com.br/gratis/

https://novaescola.org.br/conteudo/108/cursos-gratuitos-online


## Cursos gratuitos no Youtube

Curso completo de PHP - 28 aulas

https://www.youtube.com/playlist?list=PLhUp81I0jET71gMTWy50cpAYHrWnVnYlA

## João Ribeiro

Introdução à programação de computadores - 4 aulas

https://www.youtube.com/watch?v=Cm_IPWIO-_Y&list=PLXik_5Br-zO8n54GSDrEQFVpvshtx0VKh

HTML e CSS 3 - 123

https://www.youtube.com/watch?v=-QfBuXJA6p8&list=PLXik_5Br-zO8xs9cnO4gOQs56bAUuzFBc

Javascript - 87

https://www.youtube.com/watch?v=S4-JHDnFckI&list=PLXik_5Br-zO_nquZ_Q4bqByd39Zx13DWk

CSS - 46

https://www.youtube.com/watch?v=Z0i1UBvya2U&list=PLXik_5Br-zO_zRmIlRskvXS3cLwq21II3

Bootstrap - 44 aulas

https://www.youtube.com/watch?v=l8adVbacfcY&list=PLXik_5Br-zO9pxSxRtgESquGT2OhR3o8B

PHP Iniciação - 78

https://www.youtube.com/watch?v=J-Jr9e57vMo&list=PLXik_5Br-zO8k6B-mP_udfaQZKXfhOgkv

PHP Intermediário e avançado - 156

https://www.youtube.com/watch?v=srXS-zIYPkI&list=PLXik_5Br-zO8u5mCnTdAxGuUBbhUM9fa6

PHP 8 - 61 aulas

https://www.youtube.com/watch?v=iDEuQjITm0E&list=PLXik_5Br-zO9Z8l3CE8zaIBkVWjHOboeL

PHP 8 do jeito certo - 69

https://www.youtube.com/watch?v=jVUeF7cZdFE&list=PLXik_5Br-zO9wODVI0j58VuZXkITMf7gZ

PHP boas práticas - 41

https://www.youtube.com/watch?v=krQj4stNu5U&list=PLXik_5Br-zO_5EGPG6_u-u0hVI_f_ThO_

PHP Web Store - 104 aulas

https://www.youtube.com/watch?v=gJz1yBqKHtM&list=PLXik_5Br-zO-tsUy1lTPB8dnPGBu8n0Ee

Laravel - 103

https://www.youtube.com/watch?v=0T5gM1WRNsY&list=PLXik_5Br-zO893qVjjP7a4qg4NYrl33w1

Laravel 7 e 8 - 104

https://www.youtube.com/watch?v=1nPkIjIXe3E&list=PLXik_5Br-zO9xlSwhhEDUGF81M5mgMUFQ

Git Básico - 6

https://www.youtube.com/watch?v=3DdO-4p61ZA&list=PLXik_5Br-zO_mAJllNIF5K_ujRgnrHinr

SQL - 30

https://www.youtube.com/watch?v=MbSrybMeqq8&list=PLXik_5Br-zO_AmBmDlMR0j89Hd-qP9hkY

Bases de dados - 24

https://www.youtube.com/watch?v=qZgWQ1Wv4VM&list=PLXik_5Br-zO8CHcmCMTQsmN5Hf3FBTW2B

Wordpress - 23

https://www.youtube.com/watch?v=kaRrI2rQAxA&list=PLXik_5Br-zO-RF-Vkj0NXtcvQukCP5xPc

Como criar videogames - 82

https://www.youtube.com/watch?v=Tw2zsRhItXA&list=PLXik_5Br-zO-oJvHLxSkC3Vd4En0KGADt

## PHP: MySQL Database Tutorial
- https://www.w3schools.com/php/php_mysql_intro.asp

## PHP Tutorial - An Ultimate Guide for Beginners
- https://www.tutorialrepublic.com/php-tutorial/

## Tutoriais diversos
- https://www.tutorialrepublic.com
- Métodos de requisição HTTP - https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/HTTP/Methods
- Cursos de PHP 7 - 55 aulas - https://www.youtube.com/watch?v=XwpsxPmQN2E&list=PLwXQLZ3FdTVEITn849NlfI9BGY-hk1wkq
- Curso de PHP - 108 aulas - https://www.youtube.com/watch?v=R_yRrYUHai0&list=PLesCEcYj003TrV2MvUOnmVtMdgIp0C4Pd
- Curso de PHP para iniciantes - 24 aulas - https://www.youtube.com/watch?v=F7KzJ7e6EAc&list=PLHz_AreHm4dm4beCCCmW4xwpmLf6EHY9k

## Ferramentas

- Ferramentas (muitas) para desenvolvedores - https://flaviocopes.com/tags/devtools/
- Testador de RegEx - Online regex tester and debugger: PHP, PCRE, Python, Golang and JavaScript - https://regex101.com/
- 100+ Awesome Web Development Tools and Resources - KeyCDN
- https://www.keycdn.com/blog/web-development-tools
- Online Javascript Editor e teste - https://js.do/
- HTML5test - How well does your browser support HTML5? - https://html5test.com/
- Can I use... Support tables for HTML5, CSS3, etc - https://caniuse.com/
- Construtor de layout online - LayoutIt! - Interface Builder for CSS Grid and Bootstrap - https://www.layoutit.com/
- Icons | Font Awesome - https://fontawesome.com/icons?d=gallery
- Testador de desempenho de sites - WebPageTest - Website Performance and Optimization Test - https://www.webpagetest.org/
- GTmetrix | Website Speed and Performance Optimization - https://gtmetrix.com/
- Lorem Ipsum - All the facts - Lipsum generator (pt-br) - https://br.lipsum.com/
- Web Maker - A blazing fast & offline web playground - https://webmakerapp.com/
- HTML Color Picker - https://www.w3schools.com/colors/colors_picker.asp
- Google URL Shortener - https://goo.gl/
- LongURL | The Universal Way to Expand Shortened URLs http://www.longurl.org/
- 76,700 ícones grátis (SVG, PNG) - https://icons8.com.br/
- htaccess Tester - madewithlove http://htaccess.mwl.be/
- .htaccess Generator :: Webmaster Toolkit - http://www.webmaster-toolkit.com/htaccess-generator.shtml
- Minify - JavaScript and CSS minifier - https://www.minifier.org/
- PHP Pretty Diff - The difference tool - http://prettydiff.com/
- Free robots.txt tester online tool - Check Now - https://www.websiteplanet.com/pt-br/webtools/robots-txt/
- Snippets para VSCode, Sublime e Atom online - https://snippet-generator.app/
- Sites invadidos  |  Google Developers - https://developers.google.com/webmasters/hacked/?hl=pt-br
- 1001 Free Fonts - Download 37375 Fonts - https://www.1001freefonts.com/
- Imagens gratis - Pixabay - https://pixabay.com/pt/
- Download Music Loops by Genre and Mood! - https://www.playonloop.com/download-music-loops/
- Bancos de efeitos sonoros | White Noise - https://sonidoblanco.wordpress.com/2009/05/06/bancos-de-efeitos-sonoros/
- Ace Editor Online: HTML, CSS, JavaSCript e muito mais 
- https://ace.c9.io/build/kitchen-sink.html
- Color Name & Hue | Colblindor - http://www.color-blindness.com/color-name-hue/
- Latitude and Longitude Finder on Map Get Coordinates - https://www.latlong.net/
- Iconfinder - 2,025,000+ free and premium icons - https://www.iconfinder.com/
- Calculo exato - http://www.calculoexato.com.br/adel/default.asp
- http://www.correios.com.br/ - Busca CEP
- Baixar imagem de disco do Windows 10 (arquivo ISO) - https://www.microsoft.com/pt-br/software-download/windows10ISO
- Site do Consumidor - reclamações - https://www.consumidor.gov.br/pages/principal/
- Google Hangouts - https://hangouts.google.com/?hl=pt-BR
- Editor gráfico online - https://www.autodraw.com/
- 30 dicas e truques para melhorar as suas buscas no Google - Internet https://canaltech.com.br/internet/dicas-e-truques-para-melhorar-as-suas-buscas-no-google/
- Ler arquivos do Linux estando no Windows - https://www.diskinternals.com/thanks/linux_reader/
- Akinato - Advinha pensamento - https://pt.akinator.com/
- BO - Boletim Eletrônico de Ocorrência - Ceará - http://www.delegaciaeletronica.ce.gov.br/beo/index.jsp
- http://www.calculador.com.br/
- Receita Federal - Consulta Restituição IRPF - http://servicos.receita.fazenda.gov.br/Servicos/consrest/Atual.app/paginas/mobile/restituicaoMobi.asp
- Texto para Audio - /mecdaisy - http://www.intervox.nce.ufrj.br/mecdaisy/

https://aggregatedawesome.com/php

https://github.com/restoreddev/phpapprentice

https://designpatternsphp.readthedocs.io/en/latest/README.html

https://github.com/ziadoz/awesome-php - A curated list of amazingly awesome PHP libraries, resources and shiny things

https://github.com/neiesc/awesome-minimalist - A curated list of awesome minimalist frameworks (simple and lightweight)

https://github.com/ziadoz/awesome-php - PHPAwe

http://www.etelg.com.br/paginaete/downloads/informatica/apostila_php.pdf

https://www.academia.edu/9136301/Apostila_do_Curso_de_PHP_Orientado_a_Objetos


<h3 id="padroes">Padroes de Projeto</h3>

https://refactoring.guru/pt-br/design-patterns

https://designpatternsphp.readthedocs.io/en/latest/README.html

https://designpatternsphp.readthedocs.io/pt_BR/latest/README.html

https://refactoring.guru/pt-br/design-patterns/php

https://github.com/webfatorial/PadroesDeProjetoPHP

https://github.com/PHPSP/php-the-right-way - PHP do jeito certo

http://br.phptherightway.com/


<h3 id="sql">SQL - MySQL e PostgreSQL</h3>

https://github.com/michaljuhas/SQL-training-advanced - Advanced SQL with MySQL & PostgreSQL

https://github.com/cyrilbois/awesome-sql


## CakePHP

https://github.com/FriendsOfCake/awesome-cakephp - A curated list of amazingly awesome CakePHP plugins, resources and shiny things

https://github.com/FriendsOfCake/awesome-cakephp resources and shiny things

https://github.com/FriendsOfCake/awesome-cakephp - Relação de Plugins

https://github.com/FriendsOfCake/awesome-cakephp - resources and shiny things

https://github.com/FriendsOfCake/awesome-cakephp - A curated list of amazingly awesome CakePHP plugins, resources and shiny things

https://getawesomeness.herokuapp.com/get/cakephp - CakePHP | getAwesomeness()

https://aggregatedawesome.com/cake-php

## Docker

https://github.com/wsargent/docker-cheat-sheet

https://github.com/eon01/DockerCheatSheet

https://github.com/brainhack101/docker-cheat-sheet

https://github.com/gliterd/docker-cheat-sheet

https://github.com/sudheerj/docker-cheat-sheet

https://github.com/drminnaar/cheatsheets/blob/master/docker-cheatsheet.md

https://github.com/therandomsecurityguy/docker-cheat-sheet

https://github.com/WSMathias/docker-cheat-sheet

https://gist.github.com/martinbuberl/5de2effea36e5a2c2d5c6ef394d13467

https://gist.github.com/bradtraversy/89fad226dc058a41b596d586022a9bd3

https://gist.github.com/Marak/63f437e3946805f6473a

https://redhatspain.com/cheatsheets/

https://www.bogotobogo.com/DevOps/Docker/Docker-Cheat-Sheet.php

https://www.atlassian.com/git/tutorials/atlassian-git-cheatsheet

http://dockercheatsheet.painlessdocker.com/

https://www.threatstack.com/blog/50-useful-docker-tutorials-for-it-professionals-from-beginner-to-advanced

## Tools

## Desenhar plantas de casa online

- https://planner.mooble.com/br/projeto/Draft
- https://planner5d.com/pt/e/
- https://www.spacedesigner3d.com/pt
- https://pt.floorplanner.com/

- Versões antigas de vários soft - http://www.oldapps.com/ 
- 10 useful Free alternative to AutoCAD | autocad alternative - http://blog.dreamcss.com/design-tool/10-useful-free-alternative-to-autocad/
- Google Maps Percurso - https://www.google.com/maps/dir///@-3.7614043,-38.5532805,15z
- Edit Manga - https://faceyourmanga.com/editmangatar.php
- Google Trends (pesquisa popularidade de algumas marcas no mercado) - http://www.google.com/trends/

- jQuery Core – All Versions | jQuery CDN - https://code.jquery.com/jquery/

https://github.com/cyrilbois/awesome-links

https://github.com/cyrilbois/awesome-web-dev-resources

https://github.com/cyrilbois/resources-2

https://github.com/cyrilbois/resources-1

https://github.com/cyrilbois/resources

https://github.com/cyrilbois/useful-tools

https://github.com/cyrilbois/useful-dev-tools

https://github.com/cyrilbois/development-resources

https://github.com/cyrilbois/Useful-Softwares-Tools-list

https://github.com/cyrilbois/awesome-rest

https://github.com/cyrilbois/awesome-devtools

https://github.com/cyrilbois/awesome-online-ide

https://github.com/cyrilbois/awesome-web-online-tools

https://github.com/JefMari/awesome-wysiwyg

https://github.com/jansenfelipe/cnpj-gratis

https://github.com/jansenfelipe/cpf-gratis

https://github.com/jansenfelipe/cep-gratis

https://github.com/jansenfelipe/cidades-gratis

https://www.keycdn.com/blog/web-development-tools

https://github.com/agarrharr/awesome-static-website-services

https://github.com/leocavalcante/my-awesome-frontend - Links de Frontend do Leo

https://github.com/sindresorhus/awesome-electron - Useful resources for creating apps with Electron

https://fontawesome.com/icons - Icons | Font Awesome 

https://mdbootstrap.com/docs/jquery/content/icons-list - Bootstrap free Font Awesome icons

https://github.com/therebelrobot/awesome-bootstrap - Awesome - A curated list of amazing Bootstrap tools and themes

https://github.com/fasouto/awesome-dataviz - A curated list of awesome data visualization libraries and resources

https://github.com/tanure/youtube-br-desenvolvimento - Repositório de canais no Youtube BR sobre desenvolvimento

https://github.com/aloisdg/awesome-regex - A curated collection of awesome Regex libraries, tools, frameworks and software


<h3 id="catalogo"> Catalogo de profissionais</h3

https://www.upwork.com/


<h3 id="bancos">Bancos de dados de imagens</h3>

### catálogo com busca

https://pixabay.com/photos/

### Mais de 90.000 imagens de fundo

https://pixabay.com/images/search/background/

<h3 id="criacao">Criação de Jogos Mobile</h3>

https://project-awesome.org/leereilly/games

Scratch - Scratch 1.4 download
- https://scratch.mit.edu/scratch_1.4/#installation

Expo - Mobile online (criador de apps)
- https://expo.io/

React Native · A framework for building native apps using React
- https://facebook.github.io/react-native/

Tutorial - Criar jogo em javascript e html 5
- https://www.youtube.com/watch?v=z3r8up9cz3w

Desenvolvendo um jogo completo com HTML, JavaScript e Phaser JS (13 aulas)
- https://www.youtube.com/watch?v=SSlIJOD-JMU&list=PLclUTiUoLCbDog-vStY7VFHpFXJVML6EY

100 Engines Mobile mais populares
- https://www.moddb.com/engines/top

- https://www.cursou.com.br/informatica/programacao-games/
- https://www.cursou.com.br/informatica/aplicativo-android-sucesso/
- https://www.iped.com.br/cursos-gratis/programacao-e-desenvolvimento/curso-rapido/desenvolvimento-games-android-basico-produzindo-animacao-personagens
- https://www.iped.com.br/cursos-gratis/programacao-e-desenvolvimento/curso-rapido/desenvolvimento-games-android-avancado-efeitos-som
- https://www.cursou.com.br/informatica/programacao/cadastro-clientes-app-inventor-2/
- https://www.cursou.com.br/informatica/cadastro-cliente-app-inventor/
- https://www.cursou.com.br/informatica/blender-game-engine-2/
- https://www.cursou.com.br/informatica/scratch-2/
- https://www.cursou.com.br/informatica/scratch/
- https://www.cursou.com.br/informatica/android-firebase/
- https://www.schoolofnet.com/curso/unity/unity-fundamentals/iniciando-com-unity-rev2/
- https://pt.khanacademy.org/computing/computer-programming/programming-games-visualizations/intro-games-visualizations/v/welcome-games-visualizations

## Lojas Virtuais

Crie uma loja virtual completa e sem mensalidade - minestore (online)
- https://www.minestore.com.br/


## Diversos

https://project-awesome.org/ - Curated list of awesome lists

Lista com links de projetos open-source para varios níveis
- https://github.com/camilatigre/listamaravilhosaopensource

Contribuindo em projetos open source com o github - Artigos sobre HTML, JavaScript, CSS e desenvolvimento web
- https://tableless.com.br/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/

Melhor lista de discussão sobre informática em geral - Stack Overflow - Where Developers Learn, Share, & Build Careers
- https://stackoverflow.com/


## Bootstrap

A Simple Bootstrap Tutorial | Toptal
- https://www.toptal.com/front-end/what-is-bootstrap-a-short-tutorial-on-the-what-why-and-how

Bootstrap Themes Free
- https://startbootstrap.com/template-categories/all/


## Meu primeiro site
http://www.oocities.org/ribafs/ (veja a data :) 22 anos atraz)


## Stackoverflow

Em português
- https://pt.stackoverflow.com/questions/tagged/php
- https://pt.stackoverflow.com/questions/tagged/html
- https://pt.stackoverflow.com/questions/tagged/css
- https://pt.stackoverflow.com/questions/tagged/bootstrap
- https://pt.stackoverflow.com/questions/tagged/jquery
- https://pt.stackoverflow.com/questions/tagged/mysql

Em inglês
- https://stackoverflow.com/questions
- https://stackoverflow.com/questions/tagged/php
- https://stackoverflow.com/questions/tagged/php+mysql
- https://stackoverflow.com/questions/tagged/php+html
- https://stackoverflow.com/questions/tagged/php+javascript
- https://stackoverflow.com/questions/tagged/php+jquery
- https://stackoverflow.com/questions/tagged/php+ajax

- https://softwareengineering.stackexchange.com/
- https://codereview.stackexchange.com/

## Outros
W3schools
- https://www.w3schools.com/html/default.asp
- https://www.w3schools.com/css/default.asp
- https://www.w3schools.com/js/default.asp
- https://www.w3schools.com/jquery/default.asp
- https://www.w3schools.com/bootstrap/default.asp
- https://www.w3schools.com/bootstrap4/default.asp
- https://www.w3schools.com/php/default.asp
- https://www.w3schools.com/php7/default.asp
- https://www.w3schools.com/sql/default.asp


## Sites de Trabalho/FreeLancer

- https://www.nerdin.com.br/index
- https://www.workana.com/
- https://programathor.com.br/
- https://materiais.vulpi.com.br/enjoythecode
- https://www.freelancer.com/
- https://www.br.freelancer.com/prolancer
- https://www.99freelas.com.br/
- https://www.upwork.com/
- https://www.peopleperhour.com/


## Cursos Gratuitos, alguns com certificado

- https://www.schoolofnet.com/cursos/gratuitos
- https://www.primecursos.com.br/
http://www.brasilmaisti.com.br/index.php/pt-br/
- https://www.learncafe.com/cursos-gratis/informatica-e-internet/linguagens-de-programacao
- https://www.educamaisbrasil.com.br/educacao/noticias/cursos-online-gratuitos-para-aprender-programacao
- https://olhardigital.com.br/noticia/10-cursos-gratuitos-para-voce-comecar-a-programar/76368

## Lógica de programação
- https://www.iped.com.br/cursos-gratis/programacao-e-desenvolvimento/curso-rapido/introducao-logica-programacao
- https://www.cursou.com.br/informatica/logica-de-programacao-2-4/
- https://www.cursou.com.br/informatica/logica-programacao-algoritmos/
- https://www.nodestudio.com.br/curso/curso-de-logica-de-programacao

## HTML
- https://www.schoolofnet.com/curso/frontend/html/html-basico-v2/
- https://www.cursou.com.br/informatica/curso-de-html-e-css/
- https://www.cursou.com.br/informatica/html5/
- https://www.cursou.com.br/informatica/html5-introducao-front-end/
- https://www.cursou.com.br/informatica/html-e-css/
- https://www.nodestudio.com.br/curso/curso-de-html5
- https://www.primecursos.com.br/html-basico/
- https://www.devmedia.com.br/curso/curso-de-html-basico-acervo/2166
- https://eduk.me/course/curso-de-html/
- https://www.wreducacional.com.br/curso-de-curso-de-html-basico
- https://www.nodestudio.com.br/curso/curso-html5-e-css3-na-pratica

## CSS
- https://pt.khanacademy.org/computing/computer-programming/html-css
- https://www.cursou.com.br/informatica/programacao/curso-de-css3/
- https://www.cursou.com.br/informatica/css3-2/
- https://www.nodestudio.com.br/curso/curso-de-css3

## JavaScript
- https://www.schoolofnet.com/curso/frontend/javascript/iniciando-com-javascript-rev3/
- https://www.cursou.com.br/informatica/frontend-javascript-dom/
- https://www.cursou.com.br/informatica/desvendando-javascript/
- https://www.cursou.com.br/informatica/javascript/
- https://www.ev.org.br/curso/informatica/desenvolvimento-web/introducao-ao-javascript?return=/cursos/informatica/desenvolvimento-web
- https://www.cursou.com.br/informatica/jquerry/

## PHP
- https://www.youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVEITn849NlfI9BGY-hk1wkq - PHP 7 - 55 aulas
- https://www.youtube.com/watch?v=Z1Kdt2dV3iM&list=PLhUp81I0jET71gMTWy50cpAYHrWnVnYlA - Curso Completo de PHP
- https://www.youtube.com/watch?v=smNmHHzdL-k&list=PLJTBAoW0kniZJDa11gXGjh3QrlcOOx_n_ - Sistema Bancário
- https://www.nodestudio.com.br/curso/curso-de-php-7
- https://www.schoolofnet.com/curso/php/linguagem-php/iniciando-com-php/
- https://www.cursou.com.br/informatica/sistema-login-php/
- https://www.cursou.com.br/informatica/php-psrs-boas-praticas/
- https://www.cursou.com.br/informatica/php-hypertext-preprocessor/
- https://www.cursou.com.br/informatica/programacao/php/php-basico-2-2/
- https://www.cursou.com.br/informatica/poo-php/
- https://www.cursou.com.br/informatica/desenvolvimento-web-php/
- https://www.cursou.com.br/informatica/desenvolvimento-portal-imobiliario/
Curso de PHP OO com 22 aulas
- https://www.youtube.com/watch?v=hzy_P_H-1CQ&list=PLwXQLZ3FdTVEau55kNj_zLgpXL4JZUg8I
Curso de PHP 7 com 55 aulas
- https://www.youtube.com/watch?v=XwpsxPmQN2E&list=PLwXQLZ3FdTVEITn849NlfI9BGY-hk1wkq
- https://www.iped.com.br/cursos-gratis/programacao-e-desenvolvimento/curso-rapido/introducao-php
- https://www.youtube.com/watch?v=hzy_P_H-1CQ&list=PLwXQLZ3FdTVEau55kNj_zLgpXL4JZUg8I - Cursos de PHP OO - com 22 aulas
Curso POO Teoria #01a - O que é Programação Orientada a Objetos em 33 aulas (são dois cursos: PHP (azuis) e Java(vermelhas))
- https://www.youtube.com/watch?v=KlIL63MeyMY&list=PLHz_AreHm4dmGuLII3tsvryMMD7VgcT7x

- https://pt.khanacademy.org/computing/computer-programming/programming

## Bancos de Dados
- https://www.iped.com.br/cursos-gratis/programacao-e-desenvolvimento/curso-rapido/mysql-introducao-banco-dados
- https://www.cursou.com.br/informatica/programacao/banco-dados-postgresq/

## Livros Free
- https://downloads.goalkicker.com/
- https://tiagosouza.com/livros-de-ti-para-download-de-graca/
- https://codigosimples.net/2016/02/12/1000-livros-gratuitos-sobre-programacao/

- https://www.pauloandrade.com/cursos-gratuitos - Udemy.com

## Cursos

Cursos em vídeo grátis
- https://www.cursoemvideo.com

CURSOS GRÁTIS ONLINE - Certificados em 01 Minuto.
- https://www.cursosgratisonline.com.br/

Aulas particulares e Professores para aulas particulares no Brasil
- https://www.superprof.com.br/


## Vários
- https://www.cursoemvideo.com/

Scripts pagos
- https://codecanyon.net/


PChart
http://pchart.sourceforge.net/

Gráfico de Gantt
http://bastianallgeier.com/gantti/

http://nielse63.github.io/php-image-cache/

Manipulação de imagens

http://wideimage.sourceforge.net/
http://imagine.readthedocs.org/en/latest/
http://phpimageworkshop.com/
http://phpthumb.sourceforge.net/

Gerenciamento de erros
- https://github.com/filp/whoops
http://phperror.net/

Esta classe utiliza o User-agent para detectar se a sua página está rodando em um computador ou em um dispositivo móvel.
http://mobiledetect.net/

Utilize essa classe para identificar o país de origem do acesso a partir do IP.
http://lpt.mirrors.phpclasses.org/package/2363-PHP-Lookup-the-country-of-a-given-IP-address.html

## Ler e escrever no MS Office com PHP
- http://phpword.codeplex.com/
- https://phpexcel.codeplex.com/
- https://phppowerpoint.codeplex.com/

Ferramenta excelente para envio de e-mail no PHP.
http://swiftmailer.org/

Ferramenta para filtrar HTML
http://htmlpurifier.org/

- http://www.fpdf.org/
- https://github.com/dompdf/dompdf
- https://github.com/rinvex/countries
- https://github.com/markrogoyski/math-php
- https://github.com/SimpleRegex/SRL-PHP
- https://github.com/thephpleague/oauth2-server
- https://github.com/sesser/Instaphp
- https://github.com/shadowhand/latitude
- http://www.ejeliot.com/pages/php-captcha
- https://github.com/fzaninotto/Faker
- https://github.com/briannesbitt/Carbon
- https://github.com/devster/ubench
- https://github.com/Respect/Validation
- https://github.com/ircmaxell/filterus
- https://github.com/KnpLabs/Gaufrette
- https://github.com/adrianmacneil/omnipay
- https://github.com/codeguy/Upload
- https://github.com/mjaschen/phpgeo
- https://github.com/MrRio/shellwrap
- https://github.com/spatie/array-functions
- https://github.com/crisu83/php-conversion

PHP Web Store - 73 aulas

https://www.youtube.com/watch?v=gJz1yBqKHtM&list=PLXik_5Br-zO-tsUy1lTPB8dnPGBu8n0Ee

https://github.com/ribafs/loja-virtual-php

https://github.com/PHPOffice/PhpSpreadsheet

https://github.com/PHPOffice/PHPWord

https://github.com/stavarengo/php-sigep

https://github.com/clemdesign/phpgeo

Redes sociais open source e em PHP

https://www.humhub.com/en

http://dzineblog.com/top-10-open-source-platforms-that-allow-you-to-build-your-own-social-network/

Listar diretórios - https://github.com/halgatewood/file-directory-list

Multi checkbox - https://www.onlyxcodes.com/

Micro PHP benchmark library - https://github.com/devster/ubench

Algumas ferramentas Produtivas e Confortáveis para Desenvolvimento Web

Compressor de CSS

https://csscompressor.com/

Gerador web de dados fake para bancos de dados

https://github.com/ribafs/generatedata

https://github.com/benkeen/generatedata

https://css3clickchart.com/

http://csslint.net/

https://drublic.github.io/css-modal/

http://mattkersley.com/responsive/

Repositório de pacotes NodeJS

https://www.npmjs.com/

Grupos de PHP no FB

https://www.facebook.com/groups/rapaduradopoder/

https://www.facebook.com/groups/142151625841770/about/

https://www.facebook.com/groups/nao.tem.biscoito/

Inglês

https://www.facebook.com/groups/2322832835/

https://www.facebook.com/groups/2204685680/

Extensões Navegadores

*Sempre utilize as ferramentas que te proporcionem o maior desempenho e conforto para melhorar a produtividade. Como existe uma grande quantidade de opções, tanto comerciais quanto gratuitas,então experimente várias, leia comentários e tutoriais, assim como forums e grupos da área, onde usuários falam sobre algumas destas ferramentas. É útil seguir uma recomendação de alguém que já testou, pois evita que precisemos testar muitos, mas mesmo assim precisamos experimentar pois pode ser que nosso gosto não seja igual ao dele.

WebMaker 

https://webmakerapp.com/app/

A melhor forma que encontrei para ensinar HTML, CSS e JavaScript foi usando o editor WebMaker, que é uma ferramenta do tipo online, que atualmente chamamos de Cloud

O WebMaker tem uma extensão para o Chrome

https://chrome.google.com/webstore/detail/web-maker/lkfkkhfhhdkiemehlpkgjeojomhpccnh

Veja e experimente, para ver se também gosta. Sempre que criar um arquivo HTML num editor ou IDE precisará abrir o navegador para ver como o navegador entende o seu código. Mas no WebMaker assim que você está digitando o código ele já vai te mostrando o resultado.

Recomendo que sempre que for criar um exemplo use o WebMaker para criar, especialmente quando você ainda estiver iniciando seu aprendizado.

Existem vários outros similares online: 

https://jsfiddle.net/ - precisa clicar em Run 

https://codepen.io/pen/ - automático E vários outros (procure assim: "jsfiddle alternatives")

Uma outra vantagem do WebMaker é que seu código fonte é aberto (open source) e free e está aqui para baixar: https://github.com/chinchang/web-maker

Faça o download e execute em qualquer pasta do seu desktop. Simplesmente abra o index.html.
Debugando o Código CSS e JavaScript

Encontrar error no CSS e no JavaScript pode ser bem trabalhoso. Mas uma empresa criou uma extensão originalmente para o Firefox e que depois foi portada para todos os principais anvegadores. Era o Firebug. Ela era tão importante que atualmente todos os navegadores o incorporaram e já vem com ele, mas agora chama-se Inspetor no Chrome Inspecionar Elemento no Firefox e no Opera

Altamente recomendável o uso da ferramenta Inspetor que existe praticamente em todos os navegadores mais populares. Clique com o botão direito em qualquer área da tela e Inspecionar Elemento ou tecle Q (no Firefox)
Navegadores

Estes precisam de uma atenção toda especial do programador frontend, pois são eles quem processam HTML, CSS e JavaScript. O código de programação FrontEnd não precisa de um servidor, como o Apache, IIS ou outro, ele é processado diretamente pelo navegador. E cada navegador tem algumas peculiaridades que precisamos conhecer quando estamos programando "na unha", ou seja, criando nós mesmos o código.

Na prática, no dia a dia das empresas geralmente não se programa assim, diretamente com o HTML, CSS e javaScript, mas se utiliza um framework que facilita o trabalho do programador, pois já traz muita coisa pronta para usar e lidam muito bem com estas diferenças entre os navegadores e outros importanes recursos. Existem um cuidado muito especial que precisamos tomar quando criamos um site atualmente, que é o de tornar a visitação agradável e similar seja qual for o dispositivo usado para acessar o site, um computador desktop com monitor pequeno, um com monitor grande, um notebook, um tablet ou um smartphone. Cada um destes tem um tamanho de tela diferente e se criarmos o site em um computador desktop com um monitor bem grande e sem nos preocupar com este aspecto, quando nosso site for visitado por alguém com um smartphone ele verá somente uma pequena parte da página inicial do site e precisará ficar rolando a tela para visualziar cada parte que falta. Dá um certo trabalho criar na unha um site chamado responsivo, ou seja, que se adapta automaticamente para caber de forma idêntica em qual dispositivo. Já os frameworks modernos todos já vem com este recurso.

Porque esta preocupação? Vocês já devem saber porque. É qua a maioria dos visitantes de site atualmente está acessando os sites com um smarthphone. Então se ele não tiver uma experiência agradável ao visitar seu site dificilmente ele voltará e sempre criamos sites com o objetivo de ser o mais visitados possível para que o resultado do nosso trabalho seja bem sucedido.

## Ferramentas recomendadas

Estas são as minhas preferidas, mas você sabe que gosto cada um tem o seu, então procure outros, experimente e decida qual se adapta melhor a você.

## Todos para Windows

Editor de código

Simples mas importante - Notepad++ - https://notepad-plus-plus.org/

Médio - Bluefish - https://www.bennewitz.com/bluefish/stable/binaries/win32/ (baisempre a última versão estável, o maior número)

Com muitos recursos - Visual Studio Code ou VSCode - https://code.visualstudio.com/
IDEs (mais recursos ainda)

NetBeans 9 da Apache - https://www.apache.org/dyn/closer.cgi/incubator/netbeans/incubating-netbeans-java/incubating-9.0/incubating-netbeans-java-9.0-bin.zip (Requer Java 9)

NetBeans 8.2 da Oracle, criado pela Sun - https://netbeans.org/downloads/ Baixa o Download x64 da coluna HTML5/JavaScript

Eclipse para JavaScript https://www.eclipse.org/downloads/packages/release/indigo/sr2/eclipse-ide-javascript-web-developers

Existem muitos outros. Experimentalguns até se sentir confortável e produtivo e bom divertimento. :)

## Executar PHP online: 

- http://www.writephponline.com/
- http://www.writephponline.com/php-functions
- http://sandbox.onlinephpfunctions.com/ - permite compartilhar trechos de código
- http://rextester.com/l/php_online_compiler (várias linguagens)
- https://www.runphponline.com/
- https://www.jdoodle.com/php-online-editor

## Executar JavaScript, CSS e HTML, jQuery, BootStrap, etc online:

- https://codepen.io/pen/
- https://jsfiddle.net/
- http://plnkr.co/edit/?p=preview
- https://liveweave.com/

## TextToSpeech

http://www.voicerss.org/

agrant - http://vagrantup.com

Recomendações

Existem dois recursos que são muito importantes e que costumam ser deixados em segundo plano pelos programadores:

- Projeto
- Banco de dados

Para que o sistema/aplicativo seja eficiente não fique se repetindo um projeto inicial ajuda a criar pelo menos um roteiro sólido

Quando ao banco de dados, precisa criar cada tabela cuidando de cada campo, usando as restrições adequadas. Importantes são as chaves primárias, as estrangeiras, as constraints como not null, unique, etc. Basicamente precisa relacionar todas as tabelas, mas não obrigatoriamente.
Finalmente atente para o SGBD a ser usado. Em geral usamos o MySQL para tudo, mas existe outro muito bom SGBD livre que é o PostgreSQL. Então veja a característica do projeto e use o mais adequado.

Quanto ao aplicativo, código em si (backand) pode ser feito na unha ou usando um framework. Eu sugiria um bom framework, pois assim ele já aplica para vocês diversas boas práticas e padrões estabelecidos, sem contar que oferece uma grande e sólida estrutura, equipe e comuunidade por trás.
Boa sorte!

http://snippi.com/ - Guardar snippets na nuvem

https://codepen.io/# 

https://www.learn-php.org/

Gerenciador de tarefas

https://www.wunderlist.com/pt/

https://www.meistertask.com/pt

Virtualbox+Git+Vagrant

O que é JavaScript?

https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Learn/JavaScript/First_steps/O_que_e_JavaScript

Cursos

https://play.google.com/store/apps/details?id=com.py.learn

https://www.codecademy.com/pt-BR

https://br.codecombat.com/

Testar site em vários navegadores

https://www.browseemall.com/

Comunicação

https://slack.com/

Diagramas de fluxo

https://mockflow.com/

Criar mapas mentais

https://www.mindmeister.com/pt

Cloud IDE

HTML, CSS e JavaScrip

- https://codepen.io/
- https://jsfiddle.net/
- https://codesandbox.io/

Servidor tipo VPS

Projetos pequenos ou médios

- DigitalOcean - https://www.digitalocean.com/
- Vultr - https://www.vultr.com/

Grandes projetos

- Google Cloude - https://cloud.google.com/
- Amazon AWS - https://aws.amazon.com/pt/


Paleta de cores online

http://paletton.com

Editar e executar várias linguagens online: c, c++, c#, php, phython, ruby, nodejs, ajva, javascript, etc

https://ideone.com/

Validação do W3C

https://validator.w3.org/

Gerador de mapa de sites

https://support.google.com/webmasters/answer/156184?hl=pt-BR


Livros Free

https://goalkicker.com/

Universo PHP

https://www.youtube.com/watch?v=0RFUVxuY2tM


## Livros de PHP

PHP Programando com Orientação a Objetos - 4ª Edição

https://www.amazon.com.br/Php-Programando-com-Orienta%C3%A7%C3%A3o-Objetos/dp/8575226916/ref=sr_1_1?__mk_pt_BR

Aprendendo PHP: Introdução amigável à linguagem mais popular da web

https://www.amazon.com.br/Aprendendo-PHP-Introdu%C3%A7%C3%A3o-amig%C3%A1vel-linguagem-ebook/dp/B07S36441H/ref=as_li_ss_tl?__mk_pt_BR

PHP & MySQL: Server-Side Web Development

https://www.amazon.com.br/PHP-MySQL-Server-side-Web-Development/dp/1119149215/ref=as_li_ss_tl?__mk_pt_BR

PHP Moderno: Novos Recursos e Boas Práticas

https://www.amazon.com.br/PHP-Moderno-Novos-Recursos-Pr%C3%A1ticas/dp/857522428X/ref=as_li_ss_tl?__mk_pt_BR

PHP Para Quem Conhece PHP: Recursos Avançados Para a Criação de Websites Dinâmicos

https://www.amazon.com.br/Conhece-Recursos-Avan%C3%A7ados-Websites-Din%C3%A2micos/dp/8575225901/ref=as_li_ss_tl?__mk_pt_BR

Use A Cabeça! PHP e MySQL

https://www.amazon.com.br/Use-Cabe%C3%A7a-MySQL-Lynn-Beighley/dp/857608502X/ref=as_li_ss_tl?__mk_pt_BR

PHP Objects, Patterns, and Practice

https://books.google.com.br/books?id=1JkQAwAAQBAJ&printsec=frontcover&hl=pt-BR&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false

Em português não conheço muitos, mas posso lhe sugerir alguns em inglês:

1 - PHP 5 Advanced - Larry Ullman

2 - Object-Oriented PHP - Concepts Techniques and Code - Peter Lavin

3 - PHP 5 Power Programming - (Andi Gutmans, Stig Bakken, Derick Rethans)

4 - PHP Object Oriented Solutions - David Powers

5 - PHP Objects Patterns and Practice - Matt Zandstra

6 - Professional PHP5 (Programmer to Programmer) - (Edward Lecky-Thompson, Heow Eide-Goodman, Steven D. Nowicki, Alec Cove)

7 - The PHP Anthology Volume I Foundations - Harry Fuecks

8 - PHP Reference - Beginner to Intermediate PHP 5 - Mario Lurig

9 - Practical Web 2.0 Applications With PHP - Quentin Zervaas
https://forum.imasters.com.br/topic/460319-h%C3%A1-algum-livro-que-ensine-o-conteudo-e-tenha-exerc%C3%ADcio-em-php/?tab=comments#comment-1822580

1. “O poder dos quietos”

Profissionais de TI são comumente associados à timidez e introspecção, e é nesse sentido que o livro de Susan Cain pode ser uma excelente fonte de inspiração para que os introspectivos entendam sua força e a utilizem como combustível para tirar vantagens de sua personalidade.
Com sólidos argumentos e extensa pesquisa, Susan contesta os ideais de extroversão seguidos pelo mundo e pelo mercado de trabalho — que subvalorizam os tímidos e introvertidos —, apresentando histórias reais de pessoas com essas características que conquistaram o sucesso. Barack Obama, Albert Einstein, Steven Spielberg e Bill Gates são só alguns dos exemplos de grandes profissionais considerados pessoas quietas.

2. “Engenharia de Software: uma abordagem profissional”

O livro escrito por Roger S. Pressman é líder de mercado há muitos anos e considerado um abrangente guia sobre a área de Engenharia de Software. Apesar de seu subtítulo indicar abordagem profissional, sua linguagem é simples e didática e busca atingir também os estudante de Tecnologia da Informação, que ainda estão se ambientando com os processos da área.

Combinando aspectos teóricos com observação de aplicações práticas, o livro aborda assuntos como produção de software e modelagem e arquitetura de projetos, além de questões voltadas para os gestores, como gestão de projetos e gestão de qualidade.

3. “Big Data: como extrair volume, variedade, velocidade e valor da avalanche de informação cotidiana”

A obra aborda a força dessa grande tendência que é o Big Data — recente descoberta sobre o intenso volume de dados que são gerados a cada segundo — e de que forma isso pode impactar na ciência, economia e na sociedade como um todo.

Os autores e especialistas Viktor Mayer-Schonberger e Kenneth Kukier explicam o que é o Big Data e de que maneira isso vai alterar nossas vidas e nossa maneira de pensar, além de alertarem sobre as ameaças que geram, como o fim da privacidade, por exemplo, e o que podemos fazer para nos protegermos.
De maneira clara e surpreendente os exemplos e debates abordados vão inspirar você a querer entender ainda mais sobre a recente revolução de dados.

4. “Use a cabeça! Programação”

Essa obra de Paul Barry e David Griffiths apresenta os conceitos básicos da escrita de programas de computador, abordando variáveis, condicionais, laços, objetos e funções, por meio de conceitos, exemplos práticos e exercícios nas linguagens Phyton, versátil e dinâmica.
O livro é ideal para quem não tem experiência em programação e deseja iniciar seu contato com a área de forma didática e prática. Após a leitura você será capaz de aplicar os conceitos em qualquer linguagem ou projeto, para poder escrever programas de acordo com seu interesse.

5. “O verdadeiro valor de TI”

Escrito por Richard Hunter e George Westerman, o livro é baseado em uma pesquisa feita pelo Massachusetts Institute of Technology (MIT) e pela Gartner sobre práticas adotadas por executivos bem-sucedidos de gestão de TI, relatando de que forma eles conseguiram gerar valor para seus negócios na área.
Os autores mostram como os executivos estão agindo para transformar a percepção da diretoria em relação à TI. A ideia é fazer com que a área deixe de ser vista como um centro de custos e se torne centro de competitividade e valor, com a finalidade de contribuir para o negócio como um todo.

6. “Os 11 segredos de líderes de TI altamente influentes (The 11 secrets of highly influential IT leaders)”

Marc J. Schiller reúne nessa obra experiências e aprendizados de seus mais de 25 anos de carreira, trazendo importantes insights para operações do dia a dia e para a tomada de decisão estratégica.

A obra é considerada um mapa do sucesso para que profissionais da área de TI — de aspirantes a gestores — possam alcançar seus objetivos e ter uma carreira de sucesso, utilizando o poder que a influência tem no mundo corporativo. Exemplos reais sobre transformações individuais e de grupos servem como um guia prático e tangível para quem quer trilhar um caminho de sucesso na área.

7. “Implantando a governança de TI”

O livro de Aguinaldo Aragon Fernandes e Vladimir Ferraz de Abreu apresenta uma visão integrada sobre a área de Governança de TI, explicando de forma detalhada as etapas para sua implementação, desde o alinhamento estratégico da TI ao negócios, elaboração de Portfólio e modelos de relacionamento, até a gestão de desempenho e valor.

Os autores analisam mais de 30 modelos de práticas que podem ser aplicadas aos processos de TI, considerando suas características e benefícios. Outro ponto abordado é o impacto de novas tecnologias sobre a Governança de TI, com cases reais de pequenas e médias empresas.
A leitura destes livros para profissionais de TI é uma valiosa ferramenta para quem deseja entrar na área ou se capacitar para crescer profissionalmente e alcançar o sucesso. Os livros proporcionam um contato com conhecimentos enriquecedores e histórias que podem ser fonte de inspiração para sua jornada na carreira em TI.
Procure manter-se sempre informado sobre o que acontece de novo na sua área e invista em educação, seja por meio de livros, cursos ou certificações. Seu conhecimento será um importante diferencial competitivo e impulsionará sua carreira e sua realização profissional.

- https://programadorviking.com.br/livros-php/#PHP_Programando_com_Orientacao_a_Objetos
- https://www.youtube.com/watch?v=SxC4JcKax3A
- https://www.designculture.com.br/10-dicas-de-livros-para-profissionais-da-web-ter-como-referencia
- https://dicasdeinfra.com.br/7-livros-que-todo-profissional-de-ti-de-sucesso-precisa-ler/


## No Github

Usuários Mais seguidos

https://github.com/search?o=desc&q=followers%3A%3E%3D1000&ref=searchresults&s=followers&type=Users

Maiores desenvolvedores por linguagem

http://git-awards.com/users

http://git-awards.com/users?utf8=%E2%9C%93&type=world&language=php

https://github.com/gayanvoice/top-github-users

https://github.com/gayanvoice/top-github-users/blob/main/markdown/public_contributions/brazil.md

Usuários mais ativos no Github do Brasil

https://commits.top/brazil.html


## Onde tirar dúvidas online


https://medicoresponde.com.br/medico-online-para-tirar-duvidas/

https://profes.com.br/tira-duvidas/portugues/

http://www.professoronline.net/log-in/

https://tireduvidasfisica.webnode.com.br/

Pagos

https://profes.com.br/aulas-particulares/online/

https://www.superprof.com.br/

https://profes.com.br/

